\begin{QCM}
\begin{EnonceCommunQCM}
\parbox{0.65\linewidth}{Pour les questions suivantes, on utilise la figure ci-contre où est représentée en perspective cavalière une pyramide régulière $SABCD$ à base carrée  dont un côté mesure \ucm{4} et une arête \ucm{8}.

Les points $I$, $J$, $K$, $L$ représentent les milieux respectifs des arêtes sur lesquelles ils sont tracés.
Le point $H$ est  le centre du carré $ABCD$.}
\hfill\parbox{0.35\linewidth}{\begin{center}
\begin{tikzpicture}[general, xscale=0.5, yscale=0.5]
\draw [dashed,color=F1] (1,-2)-- (8,-2);
\draw (1,-2)-- (5,-3);
\draw (5,-3)-- (8,-2);
\draw [dashed] (1,-2)-- (4,-1);
\draw [dashed] (4,-1)-- (8,-2);
\draw (1,-2)-- (4.5,1.5);
\draw [dashed] (4.5,1.5)-- (4,-1);
\draw (5,-3)-- (4.5,1.5);
\draw (4.5,1.5)-- (8,-2);
\draw (1,-2)  node[left] {$A$};
\draw (5,-3) node[below] {$B$};
\draw (8,-2) node[right] {$C$};
\draw (4,-1.2) node[above left] { $D$};
\draw (4.5,1.5) node[above] {$S$};
\draw (4.5,-2) node[above left] { $H$};
\draw (2.8,-0.3) node[above left] { $I$};
\draw (4.75,-0.75) node[right] { $J$};
\draw (6.3,-0.3)node[above right] { $K$};
\draw (4.25,0.25) node[left] { $L$};
\draw (4.5,-2) node[color=F1] {{\boldmath $/$}};
\draw (2.75,-0.25) node {{\boldmath $-$}};
\draw (4.75,-0.75) node {{\boldmath $-$}};
\draw (6.25,-0.25)node {{\boldmath $-$}};
\draw (4.25,0.25) node {{\boldmath $-$}};
\end{tikzpicture}
\end{center}}
\end{EnonceCommunQCM}

\begin{GroupeQCM}
\begin{exercice} Le triangle $AJB$ est:   
\begin{ChoixQCM}{4}
\item isocèle
\item rectangle
\item équilatéral
\item autre
\end{ChoixQCM}
 \begin{corrige}
      \reponseQCM{b}
    \end{corrige}
%\begin{corrige}\ChoixQCM{?}\end{corrige}
\end{exercice}


\begin{exercice}La longueur du segment $[IJ]$ est:  
\begin{ChoixQCM}{4}
\item $\sqrt 2$ cm
\item \ucm{2}
\item \ucm{3}
\item autre
\end{ChoixQCM}
 \begin{corrige}
      \reponseQCM{b}
    \end{corrige}
%\begin{corrige}\ChoixQCM{?}\end{corrige}
\end{exercice}


\begin{exercice}Le quadrilatère $AHKI$ est un:  
\begin{ChoixQCM}{3}
\item losange
\item trapèze
\item parallélogramme
\end{ChoixQCM}
 \begin{corrige}
      \reponseQCM{bc}
    \end{corrige}
%\begin{corrige}\ChoixQCM{?}\end{corrige}
\end{exercice}


\begin{exercice}Le triangle $SJK$ est:  
\begin{ChoixQCM}{4}
\item isocèle
\item rectangle
\item équilatéral
\item Autre
\end{ChoixQCM}
 \begin{corrige}
      \reponseQCM{a}
    \end{corrige}
%\begin{corrige}\ChoixQCM{?}\end{corrige}
\end{exercice}


\begin{exercice}Le quadrilatère $BDLJ$ est un:  
\begin{ChoixQCM}{3}
\item losange
\item trapèze
\item parallélogramme
\end{ChoixQCM}
 \begin{corrige}
      \reponseQCM{b}
    \end{corrige}
%\begin{corrige}\ChoixQCM{?}\end{corrige}
\end{exercice}


\begin{exercice}L'aire du quadrilatère $IJKL$ est:  
\begin{ChoixQCM}{4}
\item \ucmq{4}
\item \ucmq{8}
\item \ucmq{12}
\item \ucmq{16}
\end{ChoixQCM}
 \begin{corrige}
      \reponseQCM{a}
    \end{corrige}
%\begin{corrige}\ChoixQCM{?}\end{corrige}
\end{exercice}
\begin{exercice}Les droites $(LJ)$ et $(DC)$ sont:  
\begin{ChoixQCM}{3}
\item sécantes
\item parallèles
\item non coplanaires
\end{ChoixQCM}
 \begin{corrige}
      \reponseQCM{c}
    \end{corrige}
%\begin{corrige}\ChoixQCM{?}\end{corrige}
 \end{exercice}  
\begin{exercice}Les plans $(ILJ)$ et $(DBC)$ sont:  
\begin{ChoixQCM}{3}
\item sécants
\item strictement parallèles
\item confondus
\end{ChoixQCM}
 \begin{corrige}
      \reponseQCM{b}
    \end{corrige}
%\begin{corrige}\ChoixQCM{?}\end{corrige}
\end{exercice}  
% \begin{exercice}Le triangle $SDB$ est:  
% \begin{ChoixQCM}{4}
% \item isocèle
% \item rectangle
% \item équilatéral
% \item autre
% \end{ChoixQCM}
%  \begin{corrige}
%       \reponseQCM{?}
%     \end{corrige}
%\begin{corrige}\ChoixQCM{?}\end{corrige}
% \end{exercice}
\begin{exercice}Les droites $(SJ)$ et $(DK)$ sont:  
\begin{ChoixQCM}{3}
\item sécantes
\item parallèles
\item non coplanaires
\end{ChoixQCM}
 \begin{corrige}
      \reponseQCM{c}
    \end{corrige}
%\begin{corrige}\ChoixQCM{?}\end{corrige}
\end{exercice}

\begin{exercice}
La longueur, en \ucm{}, de la hauteur $[SH]$ est:
\begin{ChoixQCM}{4}
\item 8
\item 56
\item $\sqrt{32}$
\item $2\sqrt{14}$
\end{ChoixQCM}
 \begin{corrige}
      \reponseQCM{d}
    \end{corrige}
\end{exercice}
\begin{exercice}
Le volume, en \ucmc{}, de la pyramide $SABCD$ est:
\begin{ChoixQCM}{4}
\item $16\sqrt{14}$
\item $\dfrac{32}{3}\sqrt{14}$
\item $\dfrac{32}{24}\sqrt{14}$
\item $\dfrac{32}{3}\sqrt{56}$
\end{ChoixQCM}
 \begin{corrige}
      \reponseQCM{b}
    \end{corrige}
\end{exercice}
\begin{exercice}
Le volume, en \ucmc{}, de la pyramide $SIJKL$ est:
\begin{ChoixQCM}{4}
\item $8\sqrt{14}$
\item $\dfrac{16}{24}\sqrt{56}$
\item $\dfrac{4}{3}\sqrt{14}$
\item $\dfrac{32}{3}\sqrt{14}$
\end{ChoixQCM}
 \begin{corrige}
      \reponseQCM{bc}
    \end{corrige}
\end{exercice}
\end{GroupeQCM}

\end{QCM}

% \begin{QCM}
% \begin{GroupeQCM}
% \begin{exercice} La droite $(LJ)$ et le plan $(ADC)$ sont:  
% \begin{ChoixQCM}{3}
% \item sécants
% \item parallèles
% \item autre
% \end{ChoixQCM}
% \begin{corrige}\ChoixQCM{?}\end{corrige}
% \end{exercice}
% \begin{exercice}Le patron de cette pyramide comporte un carré et 
% \begin{ChoixQCM}{2}
% \item 3 triangles équilatéraux
% \item 4 triangles rectangles
% \item 4 triangles isocèles
% \item 4 triangles équilatéraux
% \end{ChoixQCM}\begin{corrige}\ChoixQCM{?}\end{corrige}
% \end{exercice}
% \end{GroupeQCM}
% \end{QCM}
